睇完喊咗出嚟 T.T

【立法會的最後一課】

記得中學年代讀過一篇小說，是法國小說家Alphonse Daudet的《最後一課》。說的是1870年法德戰爭，亞爾薩斯的一個小村莊被德國佔領，從此德國禁止當地學校教授法語；而主角則是一名學生，他的法語老師每日都嚴格的教導他們，所以他本來打算逃課，但最後還是決定回到學校。剛好碰上他的法語課老師正在對大家說「今天將是最後一堂法語課。從此以後，大家就要改學德語了」。

正當主角還在震憾當中，老師剛好點到他背頌法語的分詞規則。那一刻他很想大聲、清晰、準確無誤地從頭背到尾，然而因為他過去沒有好好努力，連一句都背不出來。

老師告訴他「法語是世界上最美的語言，最清晰最嚴謹的語言……我們必須把它記在心裡，永遠別忘了它」，也別要讓德國人有理由說「亞爾薩斯人連自己的語言都不會說，不會寫」。

《最後一課》給我的震憾，直到今天也遺忘不了。

今日是我作為第六屆立法會議員的最後一天，但事實上我並不希望將這個故事，作為「最後一課」說給香港人，或是說給我的孩子聽。因為今天只是我們離開立法會的日子，並不是我們徹底失去香港的一天。然而，我仍然希望借這個故事與香港人共勉。

正如我今年的參選宣言：
「所有抗爭，只為下一代無須抗爭」！
作為父母，我們只想將最好的留給孩子，而不是將「白色恐怖」、「政府監視」、「學校洗腦」，還有「槍火和催淚彈」留給下一代。所以即使失去議席、失去議會，我們仍然會繼續為下一代奮鬥，繼續服務香港人。

各位香港人，我深信我們不會成為這個充滿遺憾的「亞爾薩斯學生」。因為我們會繼續站在一起，繼續堅持下去！
#香港人加油

💡

推

好多人講譚文豪，好多人講飛機師，飛機，但有幾多人知，我係一個用咗兩代人脫貧嘅故事....
我出世係好寒微，住木屋區，仲要唔知係咪陀衰家，出世之後，燒埋，住安置區......一個公仔麵 3個人唔知邊個食。
爸爸揸的士，揸特更，日揸夜揸....送到我去澳洲讀書，番到嚟有航空公司請我，送我去澳洲...番到嚟...我係由地底泥，爬上地面，我仲要爬上三萬尺高空，完全係我一手一腳。
爸爸係我好尊重嘅人...末期大腸癌...細個有公仔麵，佢無得食比我食先，我細個無玩具玩，佢去垃圾房，砌番畀我玩。
爸爸，標靶藥，每個月要三萬，我當時畀到，但我會諗我畀到啫，其他人點？住公屋嘅點？我當時就覺得，香港係有啲問題，係要去解決，所以從政。
去報到當日，我只係攬一攬我老婆，唔敢攬咁耐，驚仔女覺得奇怪。
攬一攬我個仔，我個仔好唔耐煩咁，攬一攬我個女，佢瞓咗，原來瞓咗，佢就見唔到爸爸。
法官閣下，你唔使同我講保釋條件，我係願意接受任何條件，如果你要天上嘅星星，只要佢喺大氣層之內，我都飛上去摘畀你。
我係願意做任何嘢，去攬住對仔女，攬住我太太 同佢講對唔住，十萬句對唔住。

好出奇?

大家撐住呀

Push

呢幾朝起身時對眼都腫曬

個PAGE 都冇撚埋...

唔知有無記錯，我好似係喺小學/junior form 中文教科書讀過呢個故事

我冇....

你大概咩年代先。。。

加油

豪哥

名校先會讀呢D

屌⋯⋯好撚感動啊
搭車睇到，勁尷尬

真男人

教科書喎

其實反送中時
佢應該跟毛姨姨一同退黨

小說喎

教緊小朋友講粗口，整汽油彈同放火

一波流
#260694
藍屍
輸入「封鎖原因」能讓你日後翻查封鎖此用戶的原因，並非舉報用途。

我無記錯，係edb material ，有無巴打知而家del咗未

完全冇印象